{
    "question": "Jelaskan bagaimana tentang kalender hijriah/komariah !",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Kalender ini dinamakan Kalender Hijriyah, karena pada tahun pertama kalender ini adalah tahun dimana terjadi peristiwa Hijrah-nya Nabi Muhammad SAW dari Mekkah ke Madinnah, yakni pada tahun 622 M.<br>Kalender Hijriyah terdiri dari 7 hari. Sebuah hari diawali dengan \nterbenamnya Matahari, berbeda dengan Kalender Masehi yang mengawali hari\n pada saat tengah malam, yaitu:\nal-Ahad (Minggu), al-Itsnayn (Senin), ats-Tsalaatsa&#039; (Selasa), al-Arba&#039;aa / ar-Raabi&#039; (Rabu), al-Khamsatun (Kamis), al-Jumu&#039;ah (Jumat), as-Sabat (Sabtu)<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "kalender hijriyah adalah kalender islam yang mengambil peredaran bulan sebagai dasar penanggalannya. kalender hijrah sangat penting bagi umat islam karena di gunakan untuk menentukan waktu-waktu ibadah.",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "suaka-margasatwa-bukit-lawang-terletak-di-provinsi-821",
            "question": "Suaka margasatwa bukit lawang terletak di provinsi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Sumatra Utara kalo gasalah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kebakaran-hutan-sering-terjadi-di-wilayah-310",
            "question": "Kebakaran hutan sering terjadi di wilayah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hmm sbenarny banyak sih, dan emg sngaja di bakar, klo karena kemarau sih biasanya di Riau, Kalimantan.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Kalimantan biasanya.. atau nggak ya di perbukitan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kemerdekaan-indonesia-sudah-dipersiapkan-sejak-177",
            "question": "Kemerdekaan indonesia sudah dipersiapkan sejak",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jawabannya adalah\u00a0<br><br>&gt;&gt;\u00a0<span>Kemerdekaan indonesia sudah dipersiapkan sejak : &lt;&lt;<br><br>Pembahasan :<br><br>Indonesia sudah lama menantikan Kemerdekaan sejak Lama.<br>Lama ?<br>Yah,,, sejak Kongres Pemuda ke 2 Yaitu tanggal 28 Oktober 1928.<br>Pada saat itulah muncul rasa Kebangkitan Nasional/ pergerakan Nasional.<br>Yaitu muncul rasa ingin merdeka dan bebas dari penjajah.<br><br>Usaha untuk mempersiapkan kemerdekaan Indonesia :<br><strong>- Membentuk BPUPKI</strong><br>&lt; Dokuritsu Junbi Cosakai &gt; yang di bentuk pada tanggal 1 Maret 1945.<br>Yang Tujuannya &gt;&gt;&gt; Menyelidiki usaha usaha persiapan kemerdekaan Indonesia.\u00a0<br><br>BPUPKI Melaksanakan 2 Kali sidang yaitu :<br>1} Tanggal 29 Mei- 1 Juni 1945<br>2} Tanggal 10-16 Juli 1945<br><br><strong>- Membentuk PPKI</strong><br>&lt; Dokuritsu Junbi Linkai &gt; yang di bentuk pada tanggal 7 Agustus 1945.\u00a0<br>Yang tujuannya &gt;&gt; mempersiapkan kemerdekaan indonesia.<br><br>PPKI Melaksakan 3 Kali sidang yaitu :<br>1} Tanggal 18 Agustus 1945<br>2} Tanggal 19 Agutus 1945<br>3} Tanggal 22 Agustus 1945<br><br>Semoga membantu dan selamat belajar<br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbedaan-musim-antara-belahan-bumi-utara-dan-belahan-bumi-selata-731",
            "question": "Perbedaan musim antara belahan bumi utara dan belahan bumi selatan disebabkan karena kemiringan .... rotasi bumi    sama..\r\nfgerhana bulan total terjadi jika bulan berada di dareah yang terkena bayangan .....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "-\u00a0sumbu rotasi bumi (mungkin)<br>- matahari",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kemiringan rotasi bumi = 23,5 derajat\u00a0<br>terkena bayangan dari bumi karena sinar dari matahari yang menuju bulan terhalang oleh bumi\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-peristiwa-jual-beli-dapat-terjadi-946",
            "question": "Bagaimana peristiwa jual beli\u00a0 dapat terjadi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Ada Pembeli<br>2. Ada Penjual<br>3. Adanya barang yang dijual<br>4. Adanya sistem ukur uang<br>5. Adanya Transaksi percakapan<br><br>Setahu saya begitu,<br>CMIIW<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikanlah-bukti-globalisasi-di-bidang-transportrasi-909",
            "question": "Berikanlah bukti globalisasi di bidang transportrasi!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jawabannya adalah\u00a0<br><br>{ Bukti Globalisasi Di Bidang &gt;&gt; Transportasi }<br><br><strong>Sebelum adanya Globalisasi :)</strong><br>- Sebelum adanya globalisasi, masyarakat hanya menggunakan sampan/perahu yang di dayung sebagai sarana rtansportasi laut.<br>- Sebelum adanya globalisasi, masyarakat hanya menggunakan kuda sebagai sarana transportasi darat.<br><br><strong>Sesudah adanya Globalisasi :)</strong><br>- Sesudah adanya globalisasi, masyarakat menggunakan Pesawat,helicopter,dan lainnya sebagai sarana transportasi Udara.\u00a0<br>- Sesudah adanya globalisasi, masyarakat menggunakan\u00a0Kapal sebagai sarana transportasi laut.<br>- Sesudah adanya globalisasi, masyarakat menggunakan\u00a0mobil,motor,kereta api, bus, dan lainnya sebagai sarana transportasi darat.<br><br>semoga membantu dan selamat belajar<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kegiatan-menghabiskan-atau-mengurangi-nilai-guna-barang-dan-jasa-486",
            "question": "Kegiatan menghabiskan atau mengurangi nilai guna barang dan jasa disebut...???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kelas: vi,<br>matapelajaran: ips<br>kategori: ekonomi.<br>kata kunci: ekonomi, konsumsi, nilai guna, nilai jasa<br><br>Pertanyaan tersebut di atas memiliki alternatif jawaban sebagai berikut:<span><br>a.produksi<br>\nb.distribusi <br>\nc.konsumsi<br>\nd.substitusi\n        <br><br>Jawaban yang benar adalah C (konsumsi).<br><br></span>Konsumsi sendiri dapat dipahami sebagai suatu kegiatan yang bertujuan mengurangi atau \nmenghabiskan nilai guna suatubarang dan jasa dalam rangka untuk memenuhi\n kebutuhan hidup. Sedangkan konsumen adalah orang yang mengkonsumsi \nbarang dan jasa hasil produksi untuk memenuhi kebutuhannya. Mengacu pada pertanyaan tsb di atas, jawaban yang paling relevan adalah C/Konsumsi.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jenis-bencana-alam-yang-sering-terjadi-pada-saat-musim-hujan-adal-981",
            "question": "Jenis Bencana Alam Yang Sering Terjadi Pada Saat Musim Hujan Adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jenis bencana alamnya adalah : banjir,angin topan yg berasal dari laut dan badai di laut yg menggangu proses transportasi.\n  smoga bermanfaat ya!\njadikab yg terbaik!",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-bunyi-hukum-tawan-karang-287",
            "question": "Bagaimana bunyi hukum tawan karang",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hukum yang memberi hak kepada karajaan bali untuk merampas muatan kapal yang terdampar di perairan bali<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pt-caltex-merupakan-perusahaan-asing-milik-666",
            "question": "PT Caltex merupakan perusahaan asing milik....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Caltex berdiri tahun 1936 dengan nama\u00a0California Texas Oil Company, sebuah usaha bersama antara The Texas Company (kemudian\u00a0Texaco) dan Standard Oil of California (kemudian\u00a0Chevron) untuk memasarkan minyak dari konsesi baru di\u00a0Saudi Arabia. Berganti nama menjadi Caltex Petroleum Corporation tahun 1968. Dua perusahaan induk ini bergabung tahun 2001 untuk membentuk ChevronTexaco (menjadi Chevron tahun 2005) dan Caltex masih menjadi salah satu nama merek internasionalnya.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "jawab : amerika (kalau gax salah)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}